export const quiz303_347 = {
    totalQuestions: 44,
    questions: [
      {
        id:303,
        question: "Quali sono le component principali del Machine learning?",
        answers: [
          "Rappresentazione, valutazione, ottimizazione."
        ],
        correctAnswer: "Rappresentazione, valutazione, ottimizazione."
      },
       {
        id:304,
        question: "A cosa serve la valutazione nel Machine learning?",
        answers: [
          "A giudicare o preferire un modello piuttosto che un altro"
        ],
        correctAnswer: "A giudicare o preferire un modello piuttosto che un altro"
      },
       {
        id:305,
        question: "A cosa serve l\u2019ottimizzazione nel Machine learning?",
        answers: [
          "A cercare lo spazio dei modelli rappresentati per ottenere valutazioni migliori"
        ],
        correctAnswer: "A cercare lo spazio dei modelli rappresentati per ottenere valutazioni migliori"
      },
       {
        id:306,
        question: "Nell\u2019ottimizzazione del machine learning, come si riduce l\u2019errore di apprendimento?",
        answers: [
          "Andando a modificare i pesi del modello"
        ],
        correctAnswer: "Andando a modificare i pesi del modello"
      },
      {
        id:307,
        question: "Quali tipi di apprendimento esistono?",
        answers: [
          "Esistono apprendimento di tipo deduttivo e induttivo"
        ],
        correctAnswer: "Esistono apprendimento di tipo deduttivo e induttivo"
      },
       {
        id:308,
        question: "Quali sono i tipi di apprendimimento nel machine learning?",
        answers: [
          "Supervisionato, non super visionato, semi supervisionato, reinforcement"
        ],
        correctAnswer: "Supervisionato, non super visionato, semi supervisionato, reinforcement"
      },
       {
        id:309,
        question: "Perch\u00e9 \u00e8 raro usare metodi di apprendimento deduttivi?",
        answers: [
          "E\u2019 pi\u00f9 probabile che ti diano dei dati (anche rumorosi e mancanti) che ti diano un modello del mondo efficace da applicare direttamente."
        ],
        correctAnswer: "E\u2019 pi\u00f9 probabile che ti diano dei dati (anche rumorosi e mancanti) che ti diano un modello del mondo efficace da applicare direttamente."
      },
      {
        id:310,
        question: "Come funziona il reinforcement Learning?",
        answers: [
          "I modelli di apprendimento per rinforzo usano dinamiche opposte come ricompense e punizioni per 'rafforzare' diversi tipi di conoscenza."
        ],
        correctAnswer: "I modelli di apprendimento per rinforzo usano dinamiche opposte come ricompense e punizioni per 'rafforzare' diversi tipi di conoscenza."
      },
       {
        id:311,
        question: "Si pu\u00f2 creare un agente bot con il reinforcement learning?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:312,
        question: "Il reinforcement learning pu\u00f2 essere utilizzato per le impronte?",
        answers: [
          "Vero, pu\u00f2 essere utilizzato per Trovare le minutiae (fine riga, biforcazioni) si pu\u00f2 eseguire percorrendo i ridge in toni di grigio"
        ],
        correctAnswer: "Vero, pu\u00f2 essere utilizzato per Trovare le minutiae (fine riga, biforcazioni) si pu\u00f2 eseguire percorrendo i ridge in toni di grigio"
      },
       {
        id:313,
        question: "In cosa consiste il transfer learning?",
        answers: [
          "Consiste nel passaggio della conoscenza da un modello all\u2019altro"
        ],
        correctAnswer: "Consiste nel passaggio della conoscenza da un modello all\u2019altro"
      },
       {
        id:314,
        question: "In ordine commerciale quale avuto pi\u00f9 successo nelle tipologie di apprendimento?",
        answers: [
          "Supervised, transfer learning, unsupervide, reinforcement learning."
        ],
        correctAnswer: "Supervised, transfer learning, unsupervide, reinforcement learning."
      },
      {
        id:315,
        question: "Il transfer learning permette di apprendere da simulazioni?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:316,
        question: "Il transfer leanring permette di classificare immagini?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:317,
        question: "Il transfer learning permette di estrarre e parsificare contenuti?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:318,
        question: "Quale \u00e8 il workflow (flusso di lavoro/ciclo di vita) del machine learning?",
        answers: [
          "Ottenere i dati, Prepararli e manipolarli, allenare il modello, testare i dati, ottimizzare"
        ],
        correctAnswer: "Ottenere i dati, Prepararli e manipolarli, allenare il modello, testare i dati, ottimizzare"
      },
      {
        id:319,
        question: "Quale \u00e8 il tasso di errore di riconoscimento vocale delle parole attuale?",
        answers: [
          "5%"
        ],
        correctAnswer: "5%"
      },
       {
        id:320,
        question: "Secondo Andrew Ng, quando avverr\u00e0 l'interazione naturale con un computer?",
        answers: [
          "Quando raggiungeremo tassi di errore <1%"
        ],
        correctAnswer: "Quando raggiungeremo tassi di errore <1%"
      },
       {
        id:321,
        question: "\u00c8 utile Forzare il modello di ML a imparare ad usare le caratteristiche discriminatorie generali (biometriche) fra gli individui e non caratteristiche singole caso per caso?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:322,
        question: "Quali sono le pi\u00f9 famose tecniche di computational intellogence (CI)?",
        answers: [
          "Reti neurali, evolutionary computing, fuzzy logic."
        ],
        correctAnswer: "Reti neurali, evolutionary computing, fuzzy logic."
      },
       {
        id:323,
        question: "Come funziona un neurone nelle reti neurali?",
        answers: [
          "Il neurone calcola la somma ponderata dei segnali di input e confronta il risultato con un valore di soglia, \ud835\udf17. Se l'ingresso netto \u00e8 inferiore alla soglia, l'uscita del neurone \u00e8 -1. Ma se l'ingresso netto \u00e8 maggiore o uguale alla soglia, il neurone viene attivato e la sua uscita raggiunge un valore +1."
        ],
        correctAnswer: "Il neurone calcola la somma ponderata dei segnali di input e confronta il risultato con un valore di soglia, \ud835\udf17. Se l'ingresso netto \u00e8 inferiore alla soglia, l'uscita del neurone \u00e8 -1. Ma se l'ingresso netto \u00e8 maggiore o uguale alla soglia, il neurone viene attivato e la sua uscita raggiunge un valore +1."
      },
      {
        id:324,
        question: "Come funziona, la funzione in una rete neurale durante il suo allenamento?",
        answers: [
          "Durante l'allenamento, l'FN \u00e8 costretto a regolare i suoi parametri in modo che la sua risposta ai dati di input si avvicini alla risposta desiderata"
        ],
        correctAnswer: "Durante l'allenamento, l'FN \u00e8 costretto a regolare i suoi parametri in modo che la sua risposta ai dati di input si avvicini alla risposta desiderata"
      },
       {
        id:325,
        question: "Quale \u00e8 la differenza tra machine learning e deep learning?",
        answers: [
          "Nel machine learning dobbiamo dare i dati gi\u00e0 estratti e raffinati al modello, nel deep learning i dati vengono estratti in automatico."
        ],
        correctAnswer: "Nel machine learning dobbiamo dare i dati gi\u00e0 estratti e raffinati al modello, nel deep learning i dati vengono estratti in automatico."
      },
       {
        id:326,
        question: "Gli algoritmi genetici sono utili per ottimizzare i parametri di un sistema complesso?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:327,
        question: "Quale \u00e8 la procedura degli algoritmi genetici?",
        answers: [
          "\u2022 Una serie iniziale di soluzioni casuali \u00e8 classificata in base alla capacit\u00e0 di risolvere il problema attuale \u2022 Le soluzioni migliori vengono quindi incrociate e mutate per formare un nuovo set \u2022 La classificazione e la formazione di nuove soluzioni continua fino a quando non viene trovata una soluzione sufficientemente valida"
        ],
        correctAnswer: "\u2022 Una serie iniziale di soluzioni casuali \u00e8 classificata in base alla capacit\u00e0 di risolvere il problema attuale \u2022 Le soluzioni migliori vengono quindi incrociate e mutate per formare un nuovo set \u2022 La classificazione e la formazione di nuove soluzioni continua fino a quando non viene trovata una soluzione sufficientemente valida"
      },
       {
        id:328,
        question: "Come funziona la logica Fuzzy (sfocata)?",
        answers: [
          "\u2022 Basato sui principi della facolt\u00e0 di ragionamento approssimativo che gli umani usano di fronte all'ambiguit\u00e0 linguistica \u2022 Gli ingressi e le uscite di un sistema fuzzy sono precisi, solo il ragionamento \u00e8 approssimativo"
        ],
        correctAnswer: "\u2022 Basato sui principi della facolt\u00e0 di ragionamento approssimativo che gli umani usano di fronte all'ambiguit\u00e0 linguistica \u2022 Gli ingressi e le uscite di un sistema fuzzy sono precisi, solo il ragionamento \u00e8 approssimativo"
      },
       {
        id:329,
        question: "Come vience calcolato L'output di un sistema fuzzy?",
        answers: [
          "viene calcolato usando: La tecnica MIN-MAX per combinare regole fuzzy e Il metodo centroide per la defuzzificazione."
        ],
        correctAnswer: "viene calcolato usando: La tecnica MIN-MAX per combinare regole fuzzy e Il metodo centroide per la defuzzificazione."
      },
       {
        id:330,
        question: "Su cosa \u00e8 basato un sistema RBS (Sistemi basati su regole)?",
        answers: [
          "\u00c8 Basato sui principi della capacit\u00e0 di ragionamento logico degli esseri umani"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 Basato sui principi della capacit\u00e0 di ragionamento logico degli esseri umani"
      },
       {id:331,
        question: "Quali sono le componenti di una RBS?",
        answers: [
          "Rulebase (regole di base), memoria di lavoro, interprete di regole"
        ],
        correctAnswer: "Rulebase (regole di base), memoria di lavoro, interprete di regole"
      },
       {
        id:332,
        question: "Cosa \u00e8 un agente software?",
        answers: [
          "Un agente software \u00e8 un programma operativo a lungo termine la cui funzione pu\u00f2 essere descritta come esecuzione autonoma di compiti o tracciamento di obiettivi attraverso l'interazione con il suo ambiente."
        ],
        correctAnswer: "Un agente software \u00e8 un programma operativo a lungo termine la cui funzione pu\u00f2 essere descritta come esecuzione autonoma di compiti o tracciamento di obiettivi attraverso l'interazione con il suo ambiente."
      },
       {
        id:333,
        question: "Da cosa \u00e8 composto un agente software?",
        answers: [
          "Memoria e la capacit\u00e0 di agire nel suo mondo basato su di esso, Sensori per percepire informazioni dal suo ambiente, Attuatori per influenzare il mondo esterno, La capacit\u00e0 di sondare le azioni."
        ],
        correctAnswer: "Memoria e la capacit\u00e0 di agire nel suo mondo basato su di esso, Sensori per percepire informazioni dal suo ambiente, Attuatori per influenzare il mondo esterno, La capacit\u00e0 di sondare le azioni."
      },
       {
        id:334,
        question: "Gli Agenti intelligenti possono essere utilizzati per la gestione di complessit\u00e0 in biometria multimodale?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:335,
        question: "Gli Agenti intelligenti possono essere utilizzati per il riconoscimento della pupilla?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:336,
        question: "A cosa serve l\u2019inference engine (motore dell\u2019inferenza)?",
        answers: [
          "\u00c8 Il cuore di un sistema neurale. Controlla il flusso di informazioni nel sistema e avvia l'inferenza sulla base di conoscenze neurali e assicura anche un ragionamento approssimativo."
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 Il cuore di un sistema neurale. Controlla il flusso di informazioni nel sistema e avvia l'inferenza sulla base di conoscenze neurali e assicura anche un ragionamento approssimativo."
      },
     {
      id:337,
        question: "un sistema neuro-fuzzy, quali e quanti livelli ha?",
        answers: [
          "In generale, un sistema neuro-fuzzy ha livelli di input e output e tre livelli nascosti che rappresentano funzioni di appartenenza e regole fuzzy."
        ],
        correctAnswer: "In generale, un sistema neuro-fuzzy ha livelli di input e output e tre livelli nascosti che rappresentano funzioni di appartenenza e regole fuzzy."
      },
       {
        id:338,
        question: "Nel KNN, quanto \u00e8 il tempo di allenamento?",
        answers: [
          "Pari a zero",
          "Compreso tra 0 e 1"
        ],
        correctAnswer: "Pari a zero"
      },
      {
        id:339,
        question: "Quale \u00e8 la correctAnswer definizione di K-nearest neighbors",
        answers: [
          "I vicini pi\u00f9 vicini a K di un record x sono punti dati che ha la k minima distanza da x"
        ],
        correctAnswer: "I vicini pi\u00f9 vicini a K di un record x sono punti dati che ha la k minima distanza da x"
      },
       {
        id:340,
        question: "Di quali problemi di classificazione soffre il KNN?",
        answers: [
          "Problemi di ridimensionamento"
        ],
        correctAnswer: "Problemi di ridimensionamento"
      },
       {
        id:341,
        question: "In KNN, la distanza metrica booleana di quanto sar\u00e0?",
        answers: [
          "In KNN, la distanza metrica booleana di quanto sar\u00e0?"
        ],
        correctAnswer: "In KNN, la distanza metrica booleana di quanto sar\u00e0?"
      },
       {
        id:342,
        question: "In KNN con dimensione di set di dati ridotto, \u00e8 pi\u00f9 performante?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:343,
        question: "Quali livelli sfruttano gli algoritmi di deep learning?",
        answers: [
          "usano vari livelli di unit\u00e0 non lineari a cascata dove ciascun livello successivo utilizza l'uscita del livello precedente come input per svolgere compiti di estrazione di caratteristiche trasformazione."
        ],
        correctAnswer: "usano vari livelli di unit\u00e0 non lineari a cascata dove ciascun livello successivo utilizza l'uscita del livello precedente come input per svolgere compiti di estrazione di caratteristiche trasformazione."
      },
       {
        id:344,
        question: "Nel deep learning quali tipi di algoritmi possiamo avere?",
        answers: [
          "Sia supervisionato che non supervisionato."
        ],
        correctAnswer: "Sia supervisionato che non supervisionato."
      },
       {
        id:345,
        question: "Nel deep learning i livelli sono espressi dal supervisore?",
        answers: [
          "Falso, sono creati automaticamente dal sistema"
        ],
        correctAnswer: "Falso, sono creati automaticamente dal sistema"
      },
      {
        id:346,
        question: "Nel deep learning, da dove vengono derivate le caratteristiche di pi\u00f9 alto livello?",
        answers: [
          "Vengono derivate da quelle di pi\u00f9 basso livello"
        ],
        correctAnswer: "Vengono derivate da quelle di pi\u00f9 basso livello"
      },
       {
        id:347,
        question: "Nel deep learning I livelli multipli corrispondono a differenti livelli di astrazione?",
        answers: [
          "Vero e formano una gerarchia di concetti."
        ],
        correctAnswer: "Vero e formano una gerarchia di concetti."
      },
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  